涉事者自稱「痴線護士」 兼職婚攝

涉事者自稱「痴線護士」 兼職婚攝

要聞

涉案護士吳桂鴻（中）曾幫藝人拍攝，圖為他與鄭伊健及蒙嘉慧合照。

【本報訊】聆訊中異口同聲供稱「唔知點解睇唔到」死者尹耀明血糖讀數超標的兩名護士，其中一人已在2015年離職。本報得悉，他在案發期間，身為病房護士在放假時兼職，疑收酬接婚禮拍攝工作，離職後創立公司，曾幫藝人拍攝MV及婚禮。護士在社交網站公開自稱，在青山醫院的舊職是「痴線護士」。

拒回應有否向院方申報

讀者陳先生在一次婚禮上，因替新郎做「兄弟」，認識負責拍攝的吳桂鴻（34歲），至日前閱讀《蘋果》報道吳作供，才驚悉吳在2013至2014年案發時，身兼醫院護士正職，更牽涉一條人命。據陳指，吳是自行辭職離開醫管局，一位曾與吳共事的朋友向他披露，吳在任護士期間不時在假期兼職攝影工作。

吳在社交網站自稱醫管局前註冊護士，曾任「痴線護士」，2015年從青山「出院」後與拍檔創辦公司，「正式開始24小時工作無間地獄」。網站上載多張吳工作照片，自證曾拍攝「海珠澳大橋」及在海底隧道出口旁的警官俱樂部（警官會所）等。吳曾獲藝人光顧，包括拍攝鄧健泓和石詠莉的婚禮，網站亦展示他與鄭伊健蒙嘉慧夫婦合照。

記者致電吳，他拒絕承認案發期間有否兼職攝影，僅多次重覆「唔方便透露我啲私人資料畀你喎」。記者追問他有否向青山醫院申報，他即時掛線。

有青山醫院前護士向本報稱，院內有醫護「秘撈」，但多數人不會循正式途徑申請，因有「唔批」風險，是否獲批亦很大程度視乎與病房經理的關係。他形容有些經理「隻眼開隻眼閉」，對下屬兼職知情。曾於青山及葵涌醫院兩間精神科醫院任職護士及部門運作經理的麥國風質疑，病房工作繁重，「忙到死，又要捱更抵夜，追更追到暈」，吳參與的婚禮攝影動輒要十多小時，「你諗下仲有冇精神（處理護士工作）吖？」麥指護士未經申報而「秘撈」最嚴重可招致紀律委員會解僱。

■記者伍嘉豪

相關新聞
醫護睇漏眼 病人裁死於不幸 陪審團倡青山醫生 異常讀數旁簽名
要聞 4小時前

點解工作唔可以有自己秘撈

五毛吾系甘開心牙

五毛羅拔利雲度夫斯基